香港有咩好嘅 IT tech company?

印象中好似係零，如果有嘅想了解吓

純粹好奇，唔係想搵工，我已經對香港冇期望，講真嗰句將來寧願去支那做都唔再留喺香港

冇啦
一炒就炒IT 人先

印象中連 R&D 都好似冇乜好公司

9ga算係喺香港origin，
不過唔係啲咩tech嘢

E class, 好多小學生都要用

唔喺香港唔計

喺荃灣
不話係媒體，唔係tech

9GAG HQ
地址： 荃灣沙咀道52A號皇廷廣場

Multiable萬達寶 人工智能

Marketing 公司嚟講香港都應該有好多勁嘅

如果唔係 Google 都唔會過嚟開分部啦

但 tech 我認識嘅真係零

咩為之"好"? 人工高壓力低?
定係件產品好先

唔係做呢行
銀行好興請consultants 做

產品，重視 tech 之類啦

當年小學生就SQL inject ?
係既話就唔好留係香港做啦

有間野叫Oursky/Skygear可以睇睇, 都好tech下

其實有好多間前幾年冒起既startups，唔係純tech，但睇落d app都可以 (當然無外國tech company果種格)
Gogovan, EasyVan(lalamove), shopline, boutir, KLOOK, Snapask etc

揾啲用 IT 揾錢既公司
例如專業既 software
唔係無但比較少
當然人地要求會高哦

Oursky vendor 嚟，都聽過，但唔知係咪佢 marketing 做得好好定點

但我諗點都正常過臭名遠播嗰兩大廢港 vendors 掛

縱橫Dynamic

唔好玩啦，唔係啲公司要就廢港啲會計計法一早死咗

central field

Hk no IT
做到心灰意冷

不如等遲下好景d轉做BA啦
純IT你做得幾多年

macroview
jos
pccw

果兩間做網店應該係幫人寫wordpress果D都做得起?

JOS俾HKBN收購咗啦

Oursky都幾貴下，上次個客搵佢寫個Internal mobile apps收成一百萬up per project

PKKW 笑咗

利申：做過 se-con, 佢哋連 git 都冇用

Shopline唔係寫wordpress架喎好似

睇怕如果過幾年走唔到，可能要買定包炭旁身

Ibank

NEC 係唔係IT 公司？

咁個 brand 算成功咗啦

撐佢，嗰兩大 vendors 快啲食塵

你個app咩功能先？
同埋一百萬唔貴
你計下人工就知

每日正職已經做梗（一邊揼垃圾，一邊操盤）

最近恒指市寬以到 60%，可以等佢死落去

巴打做BA個啲？
應該好過一般it9好多啦情況

半間掛，𠵱間唔識

雖然我成日上嚟吹水，我係揼真 code 㗎

如果係做吹水佬，我今日連 OAuth 都唔識都可以袋四五皮啦

gogovan，lalamove呢啲你認真？
好普通渣wo，而且係做product唔係tech

btw，oursky 有咩優點，之前見人提過？待遇好好？
因為做既野其實都係差唔多

我都想轉行做吹水佬
一畢業做一做野就突然廿中之後眨眼又三十
早走早著

曲到圓
三間都有現任frd做緊
pccw好啲，頭兩間真係快啲執

1mil 係好撚細，design果啲先燒錢

做product先至有做tech空間

唉

我好憎做吹水佬，成日覺得啲吹水佬冇乜料（雖然我都係）

但真係唔想鳩吹渡日，唔通真係要準備吓 in ATM

香港IT好公司big 3一定要識

吹水佬人工疊水又早放工
真it9只會俾人笑

轉頭諗
冇料吹到有料都唔係咁易既

Flexible working hour算唔算
有貓撚
人工普通
入去學野拎exp唔錯

無知一問，嗰兩大喺邊間？

第一間聽講intern都壓榨

當你六個人做 人工十五萬 做半年
只係啱啱夠cover條數

真係 big 3，臭名遠播

我仲記得好耐之前 last day 有人問我點解你識咁多嘢

學咪識囉，唔通喺裡面揼 jQuery, Webform 真係剩係識咁多咩，未入去已經寫梗 React, redux, saga 啦

Cherrypicks
Green Tomato

人工十五萬，backend都應該未必有

佢有 product，但直覺覺得佢整 chatbot 賣唔到錢

六個人加埋喎

之前睇過頭兩間連map suggestion/navigation都未有唔覺得有幾勁
雖然shortest path係np hard question，但google有api幫手，就算唔比錢，其實google篇論文有間接佢個logic

個人覺得唔太勁

好啦，我唔岩，係一定冇

個人覺得係ok
不過o唔ot，你知果兩間出名ot

*間接教
漏左個字

chatbot 賣唔到錢冇野既
咪當廣告費幫佢間野出名

我諗嗰兩間公司System個Traffic都幾大
如果搞得掂應該都唔算好差？

綠蕃茄真係

而家啲嘢行 cloud，就算你用 brainfuck 寫，不斷掉錢 scale up 就搞掂

Skygear用Golang寫好似幾勁

我諗concurrent user 頂多咪千幾
後面果啲隨時冇

btw，連登我覺得其實ok，佢一出已經幾十k traffic，response time 依然好快，config得好好，而且超快起好，完全係趕工速度，穩定質素

tab 入tab入極都好穩定，layout 清楚，security都ok，估計一定有人想hijack佢

仲要頂住左好耐國家級ddos，雖然冧過同靠cloudflare
但我覺得比好多solution provider 好好多

Cache DB同Load balancing唔係靠無腦Scale up就搞得掂

Database 用 RDS
有錢唔洗用腦

前面嗰兩間alexarank都係頭幾萬
Peak Hour應該唔止幾千既

Btw做forum其實無想像中咁難
無嘜Race Conditions，Records之間又無嘜Dependencies
加層Varnish Cache DB Master Slave唔甩就OK

RDS真係唔做Cache Layer最算用最貴個Plan都可以插得爆㗎

RDS唔做Cache Layer就算用最貴個Plan都可以插得爆㗎

BullB
香港 top 1

high tech hi 野，low tech 撈粗野
你唔係唔知呀

宜家口罩都整埋 犀利啦
個老細應該都有我大學year1 程度既我諗

地圖shortest path點會係np complete
最普通dijkstra都得啦 除非有negative weight edge
或者有好多constraints

而且應該唔洗玩到shortest path
approximately shortest已經夠做

兩點之間唔係，多過兩點就係
如果我架van送幾個地點，就係
不過應該叫tsp 先岩，travelling salesman problem

冇錯啊google都係approximate algo，就係冇所以覺得佢唔算真係好勁，個app做到既野咪又係果啲

果堆我地插開既又係做呢啲，gogovan又係做呢啲，仲要得一隻app，冇理由果幾間比人叫垃圾，呢幾間叫勁啊

Accenture IBM點睇？

oocl啲人評價好似唔錯

頭兩間都血汗工廠黎喎

1m 夠做個poc

做過上面其中一間, d技術真係落後左d
愈做就愈驚自己剩係識d出面無人用既野

點解big3仲可以停留響jquery webform

因為佢地係big3 lo
精英雲集

最伏嘅公司都俾我做過晒，可以跳樓

人生完滿了

可唔可以講多的黎聽下?

行到咪得，又唔係不斷update

寫過COBOL未？

skygear好似用黎做啲microservice, 不過無咩人用啦，好難搞得起，如果回到本都算係咁

其實無咩好既tech companies, 9成vendor / inhouse，剩番aftership, GoAnimate, 9gag, goodnote, lifehack叫做好啲囉，raise 左fund最出名咪welend, klook, gogovan, lalamove law

無個大既open source community 支持, 根本搞唔起; 佢靠賣enterprise license咪加少developer用囉; 睇番alexa 用既好多係印度佬之嘛

想學
諗住幫下美帝d失業保險金系統

18 only

....OK im wrong

我地都知離“好“仲有好遠。。。努力中；真心想係香港做 developer products 架 ... （我明真心唔可以當飯食，所以都唯有講努力中。。。）

不過你講呢個問題其實好 tricky... 我地研究討論過一排，因為 RFC email local part 係 case sensitive 的，但大部分 email server 又無跟足 RFC，所以變左如果as a general software 應該跟RFC 定唔跟好呢?
我地最後討論完後尾改左 default case insensitive with an option to configure
Ref:

BTW, 真係開始做Skygear 先知，做一隻app 同做一套 libraries 個難度係幾何級咁上

email address好難用黎做unique ID

email+a@example.com
email+b@example.com
兩個都係代表同一個email account

正常應該用OAuth黎開新account

學還學，千祈唔好用COBOL搵食
印度好多痴線佬都識寫，人工又平過你，去到好易比人代替

重有COBOL好多痴線佬唔用LOOP, 鐘意用GOTO
重難理解過Recursion

Oursky 你好

知唔知IT狗燒炭去邊度最好？

oursky 大佬都上連登

其實都要個email server support先得，有啲唔support username+suffix
你又唔可以當佢係同一個

HKT HKBN

直接唔俾加號咪得
完

細developer product咪可以賺啲囉，好似css scan, Dracula pro, honey badger, 太大咪難啲搞起囉，搞下nocode tool可能仲易啲搞得起，尤其呢排咁多人wfh

IT界唔計raise左fund個堆公司，來來去去咪又係個啲人

GoAnimate

點解要執著RFC
明明大家個De facto standard就係case insensitive同埋唔食啲太怪既標點
嗰個rfc仲有好多怪嘢，用番正常Checking咪算數

好多IT人就係鑽埋呢d牛角尖
所以我唔太鍾意話自已好tech 既公司

連登個app 喺第一班水準。同Mobile01 比較下就知，連登高兩班。

可惜做得幾勁都係衝唔出去，始終係一個城市既産品

係你好彩 未遇過奇怪user

掂過customer table就知咩嘢古靈精怪email 都有

有冇人送包炭俾我洗

就係因為遇過太多奇怪user先咁講

正路既user你俾足資源格式佢
唔得佢咪用另一個Email囉
人係生既email係死既

除非個客不到不得了
唔係你執著個rfc email format真係無意思

都係

rfc好多都冇與時並進

正路就跟約定俗成

Google黎香港開branch同香港marketing有乜關係

西公司top3?

我公司做緊tech product，可以run untrusted code嘅headless CMS，彈性上班，唔係high tech又唔係no tech。不過畀唔起錢請人咁解。有無angel肯投資吓。

會唔會6個人同一時間做一隻apps做足半年？通常multi project咁做，真實計返man hours一定無咁長

好似有一間做 VPN (灣仔?)
我見唔太熟的舊同事係果度做
鬼佬 style，環境好似唔錯咁

八達通
港資黎講風氣幾好

全港最好

八仔都叫好？
叫人買 iOS 讀咭器叫咗幾耐

而家仲係唔係提供一個 E-commerce API 接口收人六皮 + % charge？

都係果句，睇下你咩app

科學園有間叫clustertech好似唔錯

你入過有work life balance ge外國IT公司就會明白問呢條問題係無意思。
不過好唔好就自己定義，日日free food叫唔叫好？

email address如果都可以響internal討論一餐真係
send email比同一個email address 大階細階正路都會比返一個mailbox收到, 如果唔係我諗第一間比人屌死既應該係m$

簡單d講, 太偏向象牙塔搞到離地, 響github issue入面一望就好多古怪野

呢個咪就係香港programmer 同台灣 外國 既分別
香港根本就成班code monkey 為起貨快
乜標準都唔理 為人工無原則

有標準唔等於要盲目跟
正如Networking啲Vendor唔會跟OSI一樣

而Email既RFC真係唔合理同埋無主流email server跟
作為software engineer識得trade off都係好重要
craftsmanship擺係呢啲位除咗自己感覺良好真係對件事無幫助

你呢番說話停留係vendor level 幫client 寫service / app還講得通 , 資源有限唯有business programming 中取捨，通常都係programmer 妥協 因為人地出糧比你。

但如果做library 或者utility , 你唔跟rfc 咪好似ie 咁整左個無人識main 既product, 果堆css rules 到而家啲web 撚都係屌到飛起，因為唔跟standard 叫人點follow.

Rfc 既用意就係比programmer 跟， 同將呢句世界所有無形概念加個定義，方便大家跟隨同理解。一句唔岩用就唔跟，都係香港特色黎，因為要快要出糧，老闆屌鬼唯有照出，真係香港先咁無原則。

難得有間oursky 叫做developer friendly真係要好好珍惜

利申非oursky 撚

其實唔係想將rfc 無限上綱上線，但識有人成日搬rfc 出黎，結果十個有十個都反白眼覺得空談理論不切實際，結果做出黎既野，好多人都r 晒頭，好多practise 係business team 為左方便做mvp product 而取捨，結果ux 怪大量user 以為bug 屌晒鬼。

Email 呢個case 我同意rfc 係outdated, 但睇唔過眼有人回覆 「直接唔比入附號咪算囉」，十足十啲business team 講既mvp 一樣，人地設計附號email 既原因被完全忽視，浪費晒email provider 既一番心意，香港十個product 11個都入唔到附號，就係拜呢班無原則既vendor code monkey 所贈，結果我每次email register 都無得區分啲垃圾email 由邊到send 出黎，同邊個賣我資料

》資源有限唯有business programming 中取捨，通常都係programmer 妥協 因為人地出糧比你。
我明白你既執著，而我所有嘢都只係針對Email既RFC，其他另計
我咁講因為佢哋件嘢真係差好多功能

仲有一樣嘢叫做user expectation
你做到case sensitive的確係跟標準
但九成用家都覺得係case insensitive
你個用戶體驗算係好定唔好呢？

我只係講唔食太怪既標點
完全無講過「唔比入附號」
所以我諗你唔係講緊我

最後我見你將自己對行業既睇法放咗入去
但好多都同Email呢一part無關，我就唔評論嘞

Shopline 係香港
好有潛力 變亞洲shopify

輕鬆準時收工無ot
不過人工加幅細，今年直頭冇得加。做啲嘢tech要求唔高，無乜嘢學
接受到典型企業文化又唔想追新tech係ok嘅。

Sap
Oracle

好撚垃圾，希望有朝一日我可以整到嚿嘢取代佢，不過而家搞其他嘢先

做多左發覺做呢d product有時唔係剩係tech 掂就得既

冇錯，所以冇家底攞唔到 fund 唔想搞𠵱尾，講真網購平台已經大把

反而想搵吓啲藍海 area 搞

多人用就係皇者
佢係亞洲係多人用 上市搏得過 有故事講下

唔知啦，咁都搞到 IPO 真係冇嘢好講

所以幾時都話，搞 IT Startup，家底最緊要，除非你件嘢真係強到「非用不可」

好似重有asl

件嘢係咪仲用緊Angular 1?

IT既唔係應該係Unicorn嗰幾間先咩

講開RFC
之前公司有個同事唔跟RFC自己寫左個library
到我接手個陣睇到r晒頭
個code base已經好大用左好多年，唔會重新寫過晒
最尾我係code base上面錯上加錯
寫左好長document解釋

自此以後都唔想再接觸到呢啲code

題外話
點解加左符號就分到垃圾email?
你講+個case?
但呢個好似唔係rfc入面

笑撚左

Oursky 大佬仲未答我邊度燒炭好

btw, 我記得 Oursky 嘅 interview questions 好似好易

rfc5233

Startup 個啲？(fano labs?)

有次係度拆啲email multi-part
試死我 隻隻唔同做法

ben哥仲請唔請人

Angular 1 其實未 end of support

AGGER 等埋佢所謂份B仔就走得人啦

End 咗 support 好多廢港公司都好大鑊

俾哂機會跳船都唔跳抵死啦

廢港好多不思進取嘅人

叫佢寫 React 就係咁怨話 React 難用

React真係好難
出咗hooks之後先上手到

唔撚係呀

出咗 hooks 一樣有人怨點解要寫 functional，佢話佢寫慣 class

好想燒炭離開廢港，真係頂唔順

我廢囉大哥
最初學Vue先

寫hooks完全唔覺得有咩問題
佢有個方便D既solution點解唔用

當年選擇Vue定React
睇完Vue個作者係大陸仔就果斷React了

react > vue
react hook係簡單左
不過樓上話連舊 class component 都唔識/難
又真係O左
hook 都係based on class component update 出黎

好多垃圾 唔想學新野
遲早俾人淘汰

上年Grad想入間Keep住用新野既公司 唔想用Jquery PHP果啲 到底邊間好

當時初入門，淨係識基本html, js
睇react tutorial先第一次見到es6 class syntax, 然後又被component lifecycle嚇親，覺得好似好複雜...
真係笑死人

好慘，太多人不思進取，唔接受新嘢，但美帝啲 API 都轉撚晒

vue開始抄返react,放棄mixins
而react四年前已經放棄mixins

諗落我算好彩，我兩年前說報老闆用react，而唔係Vue

react先係最簡單....冇es6，冇jsx一樣寫到

喺廢港真係好大錯敗感

但自己又做唔到啲乜

論家底、學歷、能力都未必及 Top 5% 嘅人

走又走唔到，又接受唔到自己做垃圾

無女朋友出外國搵工
我唔少單身IT朋友都經agent 去左外國
google,netflix,facebook,樂天果d公司數得出都有

打算 del game 算

Google, Netflix, Facebook 你估話入就入到咩

唔知幾時用functional 果d candidates
我一定fail佢

唔識就唔識
唔關習慣事
習慣寫多d boilerplate code?

Senior 嚟

而家唔係全部都用 functional 咩

其實歐洲 加拿大仲有堆公司肯relocate
只係近排freeze 左hiring
linkedin profile吸引就得
特別係devops 同spark

唔明有咩好埋怨
去外國你能力又唔夠人來，就算比你係外國出世你都唔掂
自己唔努力係度埋怨環境差，有咩用？

有冇咁易呀

我都想知有冇咁易

有冇人試過 in 鬼頭 remote job？

類似 stack overflow 嗰啲

係我錯，你好命，你贏晒

Google響海外會請人，但唔係經agent。Google自己有recruiter。就算有agent pass個名俾Google請咗，其實唔會同自己send resume去Google有分別。唔需要經agent。

冇錯，零技術

Google 果位朋友唔係經agent講得唔clear
不過佢好似有join code jam果d,唔知有無幫助

日本個邊請好多人
有幾個朋友去左日本做

玩到幾多 round

確實係咁既 樓主有無努力過
我22 宜加先發現曬左4年 希望洗到底

講真，有冇努力過，只有自己知。

外人只會睇結果，而成功係講緊「運氣 / 際遇」+「能力」，缺一不可。

經agent refer去recruiter有可能但其實唔需要。如果code jam高名次會有recruiter搵。

HKT

其實一直有啲唔明

佢哋睇 open source contribution 定 leetcode 排名？

如果睇 leetcode rank，我覺得好大盲點就係請到啲 logic 底 / 刷題好勁但唔夠 software design 經驗嘅 code monkey

如果睇 open source contribution / project references，我覺得會公平啲

香港IT人工同歐洲比其實仲高少少
佢哋肯俾你打番個和你已經執倒

應該咁講
外國未稅前大幅領先香港
一稅後就...

所以我仲留係香港

美國更加唔駛諗
除非你加拿大當stepping stone/過去讀書

主要睇interview。

leetcode，code jam，open source contribution，GPA等等係過HR filter，等你有機會去interview。

就算未除稅香港first tier 既IT 公司都係高

唔可以淨睇人工（salary），equity（stock，options）可以係整體報酬嘅重要部份。

Not just my company, but comparable firms in the valley.

120K salary is quite common for entry level SWE here among big firms. I would say 170K fresh grad total comp. (salary + stock + bonus) for big IT firms here is not that far-fetched. After 1/3 tax you probably net 110K per year as a fresh grad.

Last time I check, one still have to pay tax in HK. So one would need to make more than 110K USD per year in order to have the amount after tax.

valley喺全世界IT最高收入既地方
咁計又係蝦人

You can go to NYC if you don't like Silicon Valley. Seattle is also not that far behind I think. There are several tech hubs in the US, not just the Valley.

There were the offers new grads got in different places in North America September last year.

我對上個間公司係valley hq 同east coast office 人工一樣
宜家個間好似係valley平均會多10k左右
不過我唔想去

hk no IT
與其ff unicorn不如做integration 都搵到食

m$/google
BAT
salesforce
magento
...

Yes a few towns on the east coast had a lot of jobs (at least before this shit), if you don’t care about the weather lol.
Boston for biomeds, DC for government / ngo / defense, Pittsburg if you are into self driving cars. Austin was also a boomtown for techs.

俾我後生20年再揀，我會想去NYC，倫敦，巴黎或東京。矽谷人工係好但以一個香港長大嘅人講生活比較平淡。不過而家一家大細要走都走唔到，而且細路成長環境呢度算好好。

你已經係 top 5% 啦，如果我做到你咁，真係無求

google 應該係 top 0.1% 啦

1) It is pretty standard among tech companies here to give equity vested over 4 years at hire, with the first 1/4 vested after 12 months and the rest vested monthly for the remaining 3 years. Unless you quit before the first 12 months, you will get your equity.

2) It is also a common practice to give regular refresher grants based on performance. So that you will still get more and more equity as your stay, not just the first batch you get at hire.

3) As always, if you get a better deal, you can change job. A new employer usually takes equity that into consideration when giving an offer, if not you should negotiate.

但係而家係咪冇得去
有料都冇得去矽谷
啱啱trump話cut晒所有 immigration

感覺 google 除咗美國以外冇乜歐美地方有 soft eng role
當然唔計 台灣 新加坡嗰啲
一個奶共奶到上天花板
一個鄰國隨時打到嚟

如果 h1b 入到 google 嘅話 係咪好大機會攞到 綠卡

We have quite a number of engineering offices outside of US. You can check our job postings for London, Paris, Munich, Sydney and Waterloo for example. In Asia, there is a big dev office in India. There are also engineering positions in Japan but it may be too close to China for you?

For H1B question, I don't know. I am not an immigration lawyer. I think it is more difficult to get an H1B now since it is lottery based. However, if you do get an H1B, it is not that difficult to get a green card. Last time I checked, HKers were on a different green card queue and it is considerably shorter than the one for mainland China. Whether this is still the case now I don't know.

Just money-wise, do those Europe positions pay the same as US?

I should start applying for internships after the pandemic. (Last time I checked, only local internships are still being offered.) I have heard that location of your internship affects the location of your future offer. For example you don't get a future offer to US if you did internship in Taiwan, is that still true?

btw do big tech companies audit every third party package they import line by line? I am thinking if some popular packages in the js ecosystem got compromised, will it actually get into production of those most used websites

1) I don't know about the European salaries, sorry. An educated guess would be competitive pay in those countries.

2) I have not heard about any policy about last internship. However, an intern are likely to get a return offer from the same office. There is a process for full-time conversion. An intern can apply for conversion at the end of the internship. There will be additional interviews. A successful conversion will lead to a returning offer for the next year after graduation, i.e. you get hired before finishing your last year in school. There may be conditions like you have to graduate but I don't remember the details.

I don't know if I can talk about that for my company and I don't know what other companies do :-). Sorry. However, there are other things than auditing manually to improving security. For example fuzzing and sandboxing.

round 2 應該無得點加分，但唔洗扣分
round 3 差唔多拉

玩多幾年總會有機會上到round 3

香港得finance, tech勁既去左fin tech

有frd早兩年返
試過唔少次收9點

俾機會你學野唔好咩

巴打已經算係人生贏家
做到你仔女都好幸福

過獎。其實只係中產一名還要日日返工，不過唔洗太過緊張錢銀咁解。好耐都未去到人生贏家。

香港啲tech company都係抄

報你地year long intern連回音都無

有冇巴打做過外國startup? 環境點？

係SG做過
錢搵唔多 都唔算stable

係咪都好過香港local?

事實 電腦 mon 黎講 姐係硬件 係新D 靚D
但寫既野 就唔同講法
好多舊version
但未至於好似香港有D公司 連git 都無
但唔好諗外國 寫D野一定勁 其實唔係
大部分都係做web 極少做app
做落成長既空間唔大

IT兩大毒瘤

香港first tier 既IT 公司有啲咩?

leetcode rank有用?

唔係HR，詳情唔清楚。

有...撚用

leetcode題目個difficulty
應該要睇完題目即刻有high level idea

我只會當係練返某隻好耐無打的language用

無hr會睇open source contribution
myth嚟

唔使OT已經開心

香港一定係
外國可能有機會睇

lm

同意

睇客戶要求，香港有經驗 developer 30幾k一個月，搵兩個砌幾個月差唔多。

做野有寫過native mobile,react.js node.js,spring boot, flask,

typescript 完全係無必要既野黎.

sorry 自膠 send 錯

前提係backend要寫得好，如果寫得唔好就...

走人，頂唔順

點解唔睇.....大陸反而好多公司都睇

講咗咁耐好似都冇一間俾人公認好

呢個係ideal model黎，如果唔夠project,你就會蝕，蝕唔蝕俾你sme係一回事，明知你無回頭單

公司講夾唔夾，有d自由度高，人工低
又有人工高，工作沈悶
又有d一堆毒撚西同事

真係好講個人，永遠隔離飯香，無得比較，但香港普遍tech成份好低，有幾個勁人都可以lead住間中型一百幾十人公司

除咗flexible 同有興趣d 野
最緊要都係高人工

其實說到尾又係人工，咁ibank 保險 政府人工多數比較好 未成功既startup邊有可能追到

香港得ibank 人工算好
其他都收收地皮

你係Google 做？
我都係FAANG 而家日日起屋企

Yes, 響Google度code for food。
我應該要work from home到年底。

又係你哋兩個百萬年薪+嘅 好撚葡萄牙

我都差唔多, 可能可以早d 10 月左右返得office
不過其實都好睇疫情有冇第二波

有專業風水佬話美國疫情衰成年，按埋我窮狗玄學判定法，今年除咗農曆 3, 9, 12 月美國疫情會好少少，其他月份都係仆晒街

如果真係係咁行，應該有第二波

今個月 Jun 5 - Jul 5 應該係疫情最高峰位

連登仔有幾多個FAANG，揮揮手

見開既都好似有3 4 個

香港faang應該好撚多
但係外國faang真係萬中無一

依家做緊極細公司（連老細幾個人）反而唔錯 flexible hour + work at home 通常做6 - 7個鐘就收工 但係code base 係完全垃圾 人工都唔算差 一年由15K 去到24K

（但係間公司經常缺人）

幾好幾好
如果下年上到33就正

Hk no it

無

唔知質素係點
會唔會條bar 低好多

咁係既，同其他國家比真係易入好多

不過我起外國都好好奇，如果香港apple 開返同美國一樣人工返黎都好

事實係好多tech giant喺香港無其他國家咁賺錢
做大陸market又只係需要喺大陸請廉價勞工

我諗同ibank 同價都有掛，即係幾年經驗既sde 最少5 萬咁

我嘅意思其實係FAANG SWE/SRE/Production Engineer，香港FAANG好似冇依啲role，好難比較喎

你真係FAANG？

利申 interviewer，in超過100個candidate，個遊戲唔係咁玩㗎啵

香港bb嗰幾間fg dev都40-60k甚至唔止
同埋好似得apple喺hk有請dev

JOS microware

所以咪香港無IT囉，香港d client撚識咩叫quality咩，求其做到個function交貨, 夠平就得, 咁搵大陸vendor都得喇。

但寫完夠野要main就閣下自理

咩叫bb 個幾間

gs/ms/jpm

其實外國FAANG都有好多香港人。唔會萬中無一，不過未必上連登。

其他四間公司係點我唔清楚，但我做果間唔會。如果我幫其他國家做interview我都會係同一條bar。不過我公司香港無請software devlopment，最近香港有developement應該係臺北office。

如果邊到請人都同一條bar咁即係internal transfer都易d？

去台灣既話你個間人工好似都低一半有突

要睇點internal transfer法，如果係job family無轉到，只係轉project/team/office係唔洗interview，有人肯收留你就得。如果要轉job family例如SRE轉SWE就可能要tech interview。唔會同響外面請入嚟咁多個interview，但standard唔會變。

台灣living standard低好多，但以當地水平應該係高薪。如果去印度我相信仲低。

所以我地最好就係後生起北美做夠一段時間
再轉去台灣退休咁d 錢就好好洗

Entry level可能係，但senior level做tech嘅香港ibank應該無，ibank senior level應該上去做management果邊。

我有台灣同事響美國做咗十幾年後transfer返台灣，佢人工應該低過美國但我估以台灣計係非常好。

faang 做既多數幾多年轉一次工？

AVP total package一年係幾多？一般要幾年經驗？FAANG senior （～Google L5/Facebook E5 or equivalent）係一年34-35萬USD total。另外L5/E5以上其實仲有technical post。我識的有人L6/L7/L8 做 technical野

消費稅其實overall好少，你唔會成份人工落嚟埋晒野。

舊proj用svn，新個d應該有用git，但用左=無用咁都無managment

d客d要求（無要求），又夠用咪唔轉，轉左班老seafood又唔識寫點算，轉左個proj出事又邊個食

我只可以答你我識果啲，資料未必準。我啲同事一般唔多會轉工。有人做到50幾提早退休，尤其係單身搵夠可以提早。

好似接到入境定機場個proj？黨鐵都聽講有

搞business system 炸，有乜tech?

搞optimization algorithm，點pack到船滿晒佢optimize利潤。

300k per year. 住silicon valley 其實算係普通

bay area 就唔錯

利申 quora 搵既answer

唔係senior 啦，識個大約做4 5 年去到avp
對比返同期既都只係普通既developer post

佢講緊既係senior level 其實已經好少人做到
起碼30 歲前既我真係無見過幾多個

就算經驗耐d 既都係算小部份

我有舊同事係50幾，結咗婚，個細路大學畢業。有屋，我無問但應該供完。佢50幾提早退休。做tech其實好高人工，五十幾歲嘅應該響矽谷樓價低果時買落物業，而家應該好輕鬆。

apple 有develope team 係香港，但好似有空位都要有介紹先入到

其實講真出國搵工 年齡係咪1個重要factor
畢業先知道自己呢4年浪費左幾多時間係無謂野到 個時又無好好讀書
宜加先學人玩發奮重新黎過 做leetcode/學過曬啲data structure/熟手返寫個web
見到身邊當時打code無咁叻既朋友yr3已經有呢個覺悟 宜加都入左ib做developer 覺得唔知有無可能可以追到

咁砌algo有幾多人

其他地方國家既人，最叻既人都會去讀IT
香港讀IT既人好少係最叻既人，人工又貴，比我都開曬去其他地方

jane street

200K 已經係 San Jose （Silicon Valley中心）top 25% 家庭收入。300K唔係普通。除咗做tech外silicon valley還有其他工作，唔會好多人有300K。silicon valley就算做律師平均都係218K。

No。不過年紀大可能有多啲考慮，例如另一半，小朋友或父母年紀大要照顧。

你問我我問邊個？ 我又唔係響OO做。

functional programming

因為我有fd年頭先in過，又係搞spring boot + frontend個啲

Not this team/project I suppose.

oocl 同 cargo smart 係咪同一間黎

咁一間大公司有一兩team搞tech嘢唔奇，但題目話係tech公司，得一兩team搞呢啲算唔算？ 重有用啲現成tools整幾整其實又算好tech？想知大家點介定tech唔tech

IBM 算唔算tech？IBM有自己做CPU chip，有研究quantum computing，有人搞OS，搞compiler。不過香港入IBM應該唔會做呢啲，可能能都係做business systems。

香港ibm又係接啲外判project，in過一次聽到已經伏

我唔係好get到點解同一條bar，會得到個結論係internal transfer易啲

同一條bar正正就係難度一樣(用能力嚟計)，如果你計埋美國visa難攞嘅話，只可以話internal transfer有多啲certainty，因為入公司一年後可以用L1 visa(移唔到民，要自己繼續申請綠卡)轉去美國，但係純粹計入間公司，難易度係一樣

其實好多公司已經唔會幫below senior嘅搞H1b，因為浪費嘅機會好高，基本上冇work right而唔係senior(grad/1-2年經驗)apply美國係直接reject，因為唔expect你會係senior level。但係其他office會相對容易，例如英國澳洲等，基本上公司sponsor唔會攞唔到visa

但係L1都會有人攞唔到，例如我有聽過俄羅斯英國同事攞唔到visa冇得internal transfer

基本上同我公司一樣

其實8-9萬唔高，不過我唔知8-9萬計咗bonus未，北美其實計晒total comp(base+bonus+equity)，北美director level稅前月入80萬都有

Tech公司嘅玩法唔同people manager/director/VP係唔會寫code，但係會有equivalent嘅engineering level，收入同management branch相若

其實有唔少公司都有title inflation，例如Goldman Sachs個個都係VP咁滯，睇人工level好過睇title

其實d人講話經歐洲再過US係易d係咪真

如果你目標係去美國嘅，可以咁講，如果你目標只係FAANG嘅話，冇咩分別。去美國只係visa問題，同你嘅能力冇關係。簡單啲講如果你能力係入唔到美國office嘅，你都唔會入到歐洲office

有title都正，轉出去ark得下人

對啲細公司可能都有啲用嘅，但係只要間公司稍微有做過level mapping，基本上已經冇用，同埋interview就會見到真正能力，尤其去到system design/behavioural interview

好過我做左第四年個title 仲係junior（第三份工）

仲有無個havij free版， fomart完無左， 出面download又全部有毒

都係，不過我先廿幾歲，暫時未洗擔心住
咁希望呢2年儲到經驗，可以試下去闖下

其實最容易入FAANG係fresh grad嘅時候

卅幾碎人先碌入FAANG揮手。

唔係話冇可能，但係FG真係易啲
喺非FAANG做，要容易入返FAANG就好睇個別公司，如果玩得多distributed system，畀機會lead project嘅，而且間公司有good engineering practice，其實會容易啲
反之，如果幫公司客砌網頁，全部都開罐頭嘅，寫十幾年都唔會入到FAANG(甚至愈嚟愈難)

你個d title 勁多都係十年前入職
佢地拎既股票已經升咗好多

但我指普通既developer 冇咁高啦, 甚至senior developer 都冇

FAANG唔係淨得distributed systems，其實有好多範到會請。呢幾年ML background嘅間間爭住請。我background係embedded。我做個間其實多請generalist，唔多理以前經驗。

不過以前做過公司係有啲關係，我舊公司係細公司最風光時都係400人到，不過都叫做出名。

你其實做邊間？Bay Area嘅Google Facebook嘅senior after tax都過10萬港紙一個月，annual total comp before tax係~USD350000
Mid level都有~USD250000，唔會冇8-9萬港紙

因為我唔起Bay Area 加唔係senior 所以冇咁高

啱啊，我都係舉下實體例子，例如做frontend，只係開罐頭用Wordpress theme，基本上對入FAANG嘅frontend都係冇咩幫助嘅

ML其實都係類似啦，如果永遠都係build下啲簡單classifier，冇咩好特別嘅challenging嘅嘢，train嚟train去個model都冇進步嘅，其實都好難。就算apply ML，基本上都要解釋到點解某一類model適合解決某一種問題，啲唔同model有咩優點缺點等等。Senior嘅ML更加可能係講緊end2end flow，可能會經過好多個ML model，要睇overview嘅，如果喺出面公司玩嚟玩去都係一兩個獨立model，其實又會難咗

Research ML又係另一種玩法

咁其實要睇返你當地生活水平。如果你響印度做，咁應該響當地係好高人工，但好可能低過香港好多。

而家起Bay area 一個人生活既最平消費係幾多？
租間Condo 洗唔洗兩萬港紙

Bay Area 都好大，SanFran同Silicon Valley租金都有差別：

Silicon valley single bedroom apartment你預2000USD一個月。可以平啲亦可以貴D，睇你要住乜地區同質素。同人夾2bd apartment會平D：

洗費好難講，做tech多數有free meal，買餸同出街食4飯錢少好多。如果有shuttle其實平時可以唔洗開車，油唔洗入咁多。電，水，internet個D應該一千搞點晒。其他平時響公司。我諗4千蚊可以一個月可以。

FAANG fresh grad齋人工都12萬一年，after tax有6-7千，一定夠不過唔好諗買樓。

咁如果香港ibank做10年係乜位，total package有幾錢？

2018 data. Note that it includes taxes like federal income tax in the living cost.

其實我都係睇買樓能力
大概幾多錢after tax 先夠供樓？
夠家庭用果d silicon valley係咪大概供7000 usd / month?

當唔諗住長期單身啦 單身洗費梗係少
都要睇下將來架

知唔知google brain/ brain team 人工大概幾多?

其實同swe唔會差好遠，大部分technical staff啲ranking係共通，有見過有公司唔同role喺equity方面分嘅份量唔同，但係我相信ML research應該唔會低得過SWE/SRE

洗錢個個唔同好難有標準。不過呢度銀行一般按到你年薪5倍，如果你年薪得12萬，銀行借盡係60萬。以一般2成首期計樓價最盡係75萬。Santa Clara Country中位房間(house 獨立屋)係130萬，condo (一棟多層好多伙）都80萬。就算做FAANG fresh grad連condo都無能力買。

如果你買house，供八成 30年3.5%, 每月還4600左右。pre-tax 要有8萬幾先得，還未幾供樓意外消費。

供104萬銀行要你年薪21萬。呢個淨人工FAANG都唔係好多人有（senior high-end or staff salary)。 銀行唔會睇你bonus同股票嘅收入，因為唔係regular incoming有較大風險。要買樓可能要兩公婆一齊計或者畀多過兩成首期。

BTW美國其他地方比BayArea平2～3倍。

我係swe 相對年資 而家我一個月after tax 得8000
黎左年半 英文冇進步過 搵多d都唔得

無辦法啦讀書個時唔識，自己無特別做咩出色好出名既intern，fyp同自己平時玩既side proj都唔係咩咁驚為天人，覺得宜加岩岩fg都唔夠人鬥
宜加個方向又唔明確，倒不如把握下係香港睇下自己有咩進展，攞下經做下加分野先

印度其實都唔平喇..

依個真，其實香港嘅CS學生冇咩入FAANG嘅概念，冇討論，完全唔知點先有機會入到，例如唔理解interview format已經輸咁啲

intern/grad programme其實已經係最易入既途徑，起碼你剩係會同其他差唔多年紀既人爭

所以其實香港d faang好多時請bba/海歸cs多過香港cs人，even係tech位
喺香港通常bba學生會識得自己出去搵intern做，cs嗰d平時剩係讀書都無曬時間，intern又唔多，好多人都唔知商業社會要咩skillset

interview format其實通常d公司網會寫得清清楚楚，我諗in之前點都會睇掛

不過其實CS勁嗰堆去曬ibank啦，人工高幾個level

香港有幾多間公司唔係做罐頭野

呢間我做過 intern ，不過無返去，因為唔想返數碼港

所以 Google Map 咪只可作參考，唔可以盡信囉，好多時要人手 tune 條路先得，我用其他地圖軟件可以搵到大把短過／快過 Google Map 嘅路

我Fresh grad 個陣都in 過，完全唔知點解會咁問d algo
不過做幾年野之後入返

你意思香港faang 低人工過ibank?

一來冇regular fg opening, 二來fg 人工低好多

就算5-10 yr experience hire,
由ibank 跳出去 fanng 都要預咗減人工,
唯一寄望係stock option 追得返

咁計話起香港計 都係入返ibank 做算

香港好似無netflix？以我所知香港得其中兩間有請fg/intern
ibank都有分tier既
goldman/大細摩/瑞資嗰d咪高
但係其他二線ibank應該低過faang既

我喺外國讀U，個風氣好唔同，我哋會不斷討論入FAANG做intern/apply grad position，成功過嘅人又會幫其他人預備，例如做下mock interview/refer下人咁
另外我哋個department so(我都做過)會成日同FAANG合作搞recruiting talk，教人預備，Google/Facebook/Microsoft年年都會嚟，所以大家都唔會覺得係遙不可及嘅事

反而宜家喺裡面一段唔短嘅時間，反而諗可唔可以搞起香港啲大學，例如同公司recruiting傾吓嘗試搞East Asia recruiting，去香港宣傳/講吓點prep，其實愈多香港人，就愈冇咁易畀大陸同事喺關於中港嘅事上把聲咁大

所以你而家起係香港既FAANG 入面？
不過我係做咗三年野再入， 其實都冇分別因為entry 入既話都要兩三年先升返SWE L4

唔係，外國FAANG，但係其實我哋公司會飛engineer去做recruiting，例如倫敦同事飛去南非

至於升Mid/Senior其實間間公司都有唔同，好似幾間都有terminal level，未升到之前都會有壓力要上，有啲好似有限時添

我就grad一年之後就升咗mid level，不過我公司係偏快，時限比較短嘅，一入職基本上就係開始睇下一個level嘅expectation，直接向嗰個方向發展

差唔多啊，感覺呢幾間都好似係netflix 特別d
有冇諗過返香港可能做ibank 咁？起外國生活得慣唔慣

而家冇得飛連旅行都唔得其實好掛住屋企人

究竟有幾多入FAANG嘅人有internal referral?我聽好多case講街外嘅都係陪跑。

我冇嫁，其實internal refer 只係幫你拎到phone interview 既chance.
其他都冇分別都係咁interview loop

不過諗起個interview 都攰，真係要抖返一段時間先可以再黎

我宜家做緊嗰間冇，我連一分intern都冇做過，不過喺大學做TA
refer好大機會只係畀你有screen interview嘅機會，之後唔係好有用

冇，好早已經決定唔會直接掂錢，覺得出事可以係好大金額，唔想掂
如果返香港，一係轉行，一係自己開startup

屋企人就多啲vc佢哋囉，大學已經成日見唔到，都已經係咁

Netflix特別係因為佢哋唔請junior/mid level，只請senior